紐約時報：老布殊64後派特使秘訪北京是美國對華戰略上的重大失誤。

“六四”前，老布殊曾明示，傷害學生將讓美中關係面臨嚴峻後果

不過“六四”後不久，老布殊便派國家安全顧問布倫特斯考克羅夫特（Brent Scowcroft）與副國務卿勞倫斯伊戈伯格（Lawrence Eagleburger）先後秘訪北京。而正是這兩次秘訪以及不久後與中國國恢復關係，被有些人認為是老布殊對華政策的最大敗筆。

《紐約時報》4月16日刊登的一篇題為“由‘六四’造就的今日中國”的評論文章就說，老布殊派特使秘訪北京是美國對華戰略上的重大失誤。

文章說，“美國政府的這一態度使中國在此後多年都確信：西方需要中國，需要中國在地緣政治上的戰略合作和中國的巨大市場，不管中國國內人權問題有多壞，西方都不會太為難我們，因為“六四”屠殺他們都容忍了。”

施大偉這樣解釋這兩次的秘訪，他說：“布殊總統派出特使有兩個基本的目的：第一，就是告訴中國人，我們繼續相信與中國的關係非常重要。第二，是讓中國從寬對待參與天安門事件的異議人士和示威者。在我看來，他第一個目標完成要比第二個好得多。我想，中國人是不希望美國人干預天安門事件的人權問題。”

施大偉認為，與中國保持關係非常重要，但不可否認，老布殊後來決定和中國恢復關係與布殊總統與中國的個人聯繫也有一定的關係。老布殊曾經在中國工作，與很多中國領導人建立了個人聯繫。

施大偉說，在1980年代末期，美國政策決策圈並沒有達成共識，認為經濟發達後的中國最終可能走上政治自由之路。事實上，他和他的同事們從來都沒有認為，中國將來會變成一個民主自由的國家或者中國共產黨會進行改革，最後讓自己失去權力。

施大偉說，六四事件讓中國政府學到了三點： 第一就是，儘快將民眾對政府的不滿鎮壓下去。第二，不要學習戈爾巴喬夫（前蘇聯領導人）在經濟改革前先進行政治改革。第三，中國確立了領導人有序更替制度，以免再次“天安門事件”重演。施大偉說，天安門事件之所以可以持續那麼長的時間，是因為中國領導層內部出現了分歧使他們很難決定應該採取什麼應對措施。

美國以前對支那總統全部都忽勿地究竟依班人政治bb班畢業未

事實證明，美國人低估咗中國人嘅無賴程度

當年西方國家行綏靖政策，
一廂情願以為支那有錢咗自然會邁向民主開放
結果變成養咗隻大怪獸出嚟

只能夠怪以前嘅美國人未學精，未摸透支那人嘅底，唔知佢哋會挑戰人類道德上限

美國人成撚日幻想支那會變好

到加入WTO到黑馬都係一直錯，
直至上屆侵政府承認美國犯下嚴重錯誤

共和黨既得利益者嗰批，仆街係正常

我想，中國人是不希望美國人干預天安門事件的人權問題

原來只有特權階級係中國人
師傅明白了

有堆自稱政經濟的學者老吹話經濟好左D人就會追求民主

係貪中國人膽正命平想用血汗奴工搵快錢
希望中國經濟好會自動追求民主只係謊言

因為美國根本冇打贏過蘇聯
係蘇聯自己冧檔

美國自從越戰之後對極權社會完全冇符

非常正確, 呢個想法其實從未係現實出現過, 但基本上主導左20世紀後半到依家的政治思想

其實諗真D, 真係好恐怖, 一樣從來無證明係真的野, 卻被所有政治學家當成係聖經金句一樣信奉

最慘係連極權國家都知得一清二楚, 試問佢地開放經濟又點會唔做哂準備令佢地自己唔失去權力?

呢種打哂開口牌的戰略竟然以為係得, 學者係咪當極權統治者都係弱智?

布殊跟返列根咁做啫

信咗基辛格幾十年

直頭係啦
掛住搞伊拉克
急就張同共產黨講好數

知道好耐
嗰陣美國仲阻止歐盟太嚴厲制裁中國

唔單止六四

當年簽中英聯合聲明嘅時候英國有邀請過美國一齊參加，等英國有多啲底氣同中國傾

但係當年美國掛住討好中共所以拒絕咗

當時邊個係美國總統？咪列根囉。

當年美國頭號敵人係蘇聯
其實又好難怪嘅
中共同蘇聯聯手美國壓力就會好大

嗰個年代美國曾經想諗住買最先進嘅f14大熊貓戰機比中國添

係, 而且鄧小平有能力同人格魅力仲有當時胡耀邦趙紫陽呢D開明派仲係掌緊權, 所以美國列根政府完全誤讀中國未來走向

共產黨真係唔可以相信, 結果西方一錯再錯

上面果班講到好似得美國on99信中國咁
你哋班撚屌咪一個二個08年全部上高登叫我係中國呀hi

根本就係全世界都係咁
之前信錯咗咪算囉 依家改返就ok啦
都唔明有乜撚嘢好屌

「道德下限」先岩

完全唔係,只係想搵水

乜撚野底氣

屠殺人民帶來安穩繁榮

而家 look back 真係點屌都得
冇人會諗過中共居然玩開倒車

某程度係因為小學雞前，中共識交戲

下下識用西方文明弱點（傷害支那人感情）嚟入手

列根係共和黨，老布殊又係共和黨
所以共和黨反共，民主黨奶共呢個二分法，幾撚天真

底褲有氣
咪即係屁

事實上以前支那姿態係呃到全世界
我只講十幾年前
當時仲有啲維權律師、上訪示威之類
又有影帝溫家寶扮溫情，呼籲政治改革
網絡上都好多諷刺政府鬧政府嘅聲音

兩仔爺都係垃圾

事實係要18國聯國再打一次

韜光養晦

跟本冇開到車，只係笨左以為中共會變咗老蘇，其實自已一廂情願

乜撚嘢底氣？？？？？？死蝗仔

養大咗隻無賴中共

唔係特登養大支共
而係保持支那經濟開放，廉價工廠加大市場，事實上為美國帶黎好多利益，賺左好多錢
關鍵係支那近年開始搞支那製造2025，高科技製造業要同美國競爭，威脅美國利益，美國先開始調整對支政策

投得Trump應該多數反支要美國優先正確
係左膠成撚日幻想支那會變好仲要去奶人民幣

係咪秘談判利益

唔係傾民主制度

底褲有臭氣

唔係咁簡單的
八十年代和九十年代的中國包含有今天的敘利亞和阿富汗那樣的大量的無業的年輕人口，他們隨時都可以變成張獻忠，向四面八方輸出難民；
但是今天的中國已經沒有幾億潛在的難民，而是只有幾千萬潛在的難民，大部分人口是老年人，如果發生動亂的話，他們會死在原地。
這個區別就很大了：幾千萬難民能夠沖到越南或者俄羅斯，但是他們沖不遠；幾億難民就不好控制了。
可以說，一方面是中國欺騙了西方，本來是一個反西方的獨裁政權，被化妝成為一個親西方的獨裁和市場經濟政權，使他們換到了二十年時間並且得到了香港；
另一方面，西方也欺騙了共產黨，它把共產黨能夠真正威脅西方的唯一武器 — — 難民武器給刪掉了。
今天的中國如果像在九十年代 — — 就是王力雄寫《黃禍》的那個時代那樣說“如果你們不支持我們，我們垮臺了以後難民四散”的話，那麼也就是緬甸或者越南會覺得自己倒黴，大多數人根本連難民都難民不起來，會死在原地，因此它的威脅能力已經大大降低了。
再過五到十年，中國每年出生的人口就會降低到一千萬以下，這時候就進入一個連難民都很難放得出來的時代了，這時候的崩潰就是一種原地糜爛和死亡的狀態。這時候，雙方都進入了不怕翻臉的狀態。

美帝知衰啦
Action please!

又唔見nytimes講吓Obama嘅重大戰略失誤?
和平獎喎

一個唔係以大愛為主流文化既國家
就係會變成咁
幾千年歷史仲係行緊
非我族類，其心必異既路線，
唔改就無得救

所以先話再扮豬食老虎多10年
支那經濟真係會暗地裏做咗一哥

但係宜家行隻手遮天 唯我獨尊 戰狼外交加速路線
結果愈來愈引起西方發達國家圍堵之勢
得返d賄賂返來嘅非洲「盟友」

底氣
斤兩
揸拿

宜家都係啦，就算係trump 都比人睇穿，兩次反口拖到佢落台就搞掂

1. 歐美民主經驗不嬲係咁黎

2. 蘇共解體令民主陣營過份樂觀

3. 極權國家操控政治經濟又保持頑強，多得中國模式既發明，唔再保持冷戰對抗，反而合作換取技術資金，令經濟長期高增長，再配合現代科技控制人民，舊時除左中國無咩獨裁國家做得咁成功

4. 西方其實唔care 你民唔民主化，最緊要係個市場，只要你唔變到納粹共產咁四處侵略威脅佢地既生存就無人理你

其實睇返當時環境就明，如果馬後炮講返當時啲事無意思

無法，小國依附大國，關係複雜，搞得唔好，後果可以係令人類滅絕，炸彈可以炸到地殼移動.....

1. 呢個係咪用法國大革命，中產推翻皇室做經驗？果陣獨裁唔識 但20世紀尤其後半係有獨裁國家成功因為中產而咁轉型？台灣？但佢更似係蔣經國自己放權，佢遺命就係蔣家生生世世不能再掌權，佢死後然後先比本土派李登輝一野炒起。台灣更似係英國君主自願退位

我想講重點係，西方學術同傳媒將無發生過的野當成金科玉律，呢點係錯得好緊要，尤其係極權完全知道你想點下，佢更無可能成功

2. 同意 事實上中蘇加起黎比當日更強大. 同2戰結束一樣，西方再次乜都無贏到，但傳媒學術勝利造成社會短視

3. 其實全部獨裁國家都好成功。俄中古巴北韓伊朗全部比40年前更強大，我已經唔講沙地。唯一走得甩係東歐部份衛星國，仲有突尼西亞？基本上我可以用民主西方慘敗去形容都無問題。過去一面倒的經濟優勢已經無左，各國內部都有大量親社會主義政體的左派支持者

4. 如果講一樣從來無成功過的政治實驗佢失敗左，呢個唔係叫馬後炮而係醒悟。

50/50之下輸打贏要就叫馬後炮，但0/100必然失敗，你否定佢，叫做醒悟，知道原來係一個老千局

做比喻，最後發現共產主義必然失敗唔係馬後炮而係醒左，因為佢從未成功過

我用老毛一段話做總結，佢話革命唔係請客吃飯

即係只要維持996消耗你精神，比層樓你供到死，平日時間全部比哂抖音同王者榮耀呢d虛擬娛樂，咁你仲有咩時間同資源反對佢

所以呢個模式係一定失敗

以前當年 平民既武力同政府既武力 差距算近
人民拎刀反抗 甚至可以有槍
政府軍都係用刀 頂多有大炮 有槍

依家平民頂多都係有槍 政府軍用戰機 坦克裝甲車 導彈

有排搞 文明同野蠻既對決 仲有排打

當年美國收埋方勵之在大使館，明保佢
除非住使館一世，否則如果一走出使館中國就捉人，美國到時仲柒。

佢地根本唔明明香中上層搵到錢
係既有利益得益者（改革開放）
點會冇啦啦反中共倒自己米
美國佬原以為中國人有Maslow's Pyramid 既思想 點知大部人只想有basic needs

即係老布殊已經開始貪污

共和黨反共ga,唔係咩

點樣令到D 美國左膠相信支共威脅論呢?
班友制係識屌D花生無聊野, 真係人權既就唔尻你

你估美國D左膠知唔知咩係 64?

美國豬就係咁𨶙蠢
連大陸人都笑美國對華政策七十年來都係失敗

哦?
咁係邊個比大陸佬入WTO嫁?

舔共係民主黨特權, 你共和黨做梗係比佢屌到飛起

佢見日本變得咁成功，以為同樣東亞既支那都可以咁

trump前啲總統個個對支政策都係弱撚智

咁又唔好睇到美國咁蠢。美國利用中國嘅廉價勞工收割繁榮，污名就中國孭，錢就流去華爾街，仲未計中國貪官移民帶嗰筆，都係等價交換。

真理

文章說，“美國政府的這一態度使中國在此後多年都確信：西方需要中國，需要中國在地緣政治上的戰略合作和中國的巨大市場，不管中國國內人權問題有多壞，西方都不會太為難我們，因為“六四”屠殺他們都容忍了。”

其實而家美國人歐洲人都一樣未學精，仍然發緊癡住支那發大財嘅夢

十分認同

有D中國通根本收左共匪錢, 或者本身就係左膠共匪仰臥者啦

美國賺左中國咁多年錢
乜都分最大份
都攞捉哂著數啦

“中共巨大市場”

歐美民主國家好多人到現在都未學精

佢呢D應該算係GOP入面Pro-Established 嘅行徑

牆頭草

咁講眞

養大支那受害嘅只係東亞人

美國人受嘅損害極少